資本主義嘅貧者愈貧，到底係富人剝削，定係窮人套窮思想害成？

剝削論主要係講有錢人扼殺上游路徑，有錢佬簾價人工，地主收貴租，霸晒名校資源，子女起跑線超前全方位打贏窮困子弟

窮人思想係迷信生仔會脫貧累鬥累，迷信讀書有用回唔到本，無cash flow概念，窮仲唔識欲制欲望，唔明白人際關係重要，機會擺係眼前都唔知乜嘢係機會，有本就模仿有錢人投資但完全無sense

我立場：

諗嚟諗去剝削係有存在，但即使真係大洗牌，幾代之後窮人思想都係會照做窮人，有錢人都係會上返去，即使唔係行資本主義，只要唔係搞到全國一齊窮嘅制度，相信有錢人思想都係會做有錢人

Btw，反醒緊自己窮人思想

有養兒防老思維就肯定唔洗旨意做到有錢人 大洗牌都唔會關呢啲人事 因為呢啲人從來都諗過要向上游 只係會諗有仔女養自己過世就得

資本主義

第一代人---公平d，能者居之

第二代人---垃圾弱智都可靠剝削，攏斷來奪人米路

Loop到，有另一班人革命，洗牌

老毛果套係行無資本階級主義, 你有能力下場都係同無能力既人睇齊
資本主義就唔同, 你搵到錢人地覺得你係有能力
不過窮都一樣, 你窮就係抵死

清，老毛富農出身，讀得起「嗰陣時嘅私校」

linux 少人用，到底壟斷者剝削，定係 linux 有問題？

唔係窮人思想，係基因。有D野根本係整定，你努力咗都可以一事無成。

因為錢可以搵錢
香港又無遺產稅
所以有啲人根本做又36唔做又36
不過係可能係36萬、36億
李嘉誠唔洗做都大把人幫佢搵錢

第二代係咪真係垃圾弱智都可以靠剝削？定只係窮人覺得佢弱智？

要理解資本主義個資本係咩意思，同埋要睇發展到咩階段
其實早期到中期窮，主因都可以係窮人思想
但發展到後期，就會變成係被富人剥削
但好多時並唔無富人主動，有意識地去剥削
而係市場自行演變出一個剥削窮人既機制
例如你自己做老闆發覺最低工資都請到人，咁你自然唔會出高啲價

因為資本主義既主角係資本
唔係人

《自由與繁榮的國度》

資本主義係會導致分配不均，但係係現實唯一可行嘅政治制度，which可以提升全人類嘅平均福祉。

當然呢本書嘅觀點我都只係部分認同

有學識

政府如果喺咁偏𥘵資本家，破產都要救返，就係失敗嘅資本主義。
所以覺醒化嘅無產階級同中產階級+民主制度，先可以削弱資本家操縱政府嘅可能。

根本唔關資本主義事,行咩制度都會有窮人富人
大自然設定就係人有強弱之分。
最麻煩係如果一個人先天能力太弱,冇咩人有辨法可以超越到先天極限。

第一代臨死攪個信託基金
佢後幾代人弱智都唔撚洗做

理想嘅資本主義係要perfect competition

但現實世界會出現兼併達致壟斷

壟斷成為貧富懸殊來源

香港土地兼併日益嚴重

個個都追求「財務自由」﹐透過資本剝削其他人

富人變懶蟲﹐唔去冒險靠尋租搵easy money

窮人就越嚟越可悲﹐直至要鋌而走險

成個社會越趨不穩最後攬炒

理論上政府要維持競爭防止壟斷﹐

但香港政府根本係共謀

你睇領展私有化﹐廢除租金管制﹐唧牙膏賣地就知

其實收租金無想中咁easy money，雖然而過打工

地鋪30-40萬租過癮呀，但自問你俾5000萬我，我就唔敢買一個地鋪啦

我又唔覺得領展私有化係純幫商人嘅陰謀

有d公屋商場未有領展前真係死場，加烏煙瘴氣，論管理佢係好過政府自己搞，物價上漲係事實，不過領展股份你都買得（我老豆老母反對人買股票，覺得賭博害人），財經台月供post好多都係搵2-3萬嘅凡人，有人個個月供已經起咗個孖

首先要搞清楚咩叫窮人思維

窮人係唔係本身dna決定佢地點諗野?佢地既思考模式點黎?

你所提既窮人思維其實都係資本家/當權者所教育出黎既一種意識形態

唔好唔記得 前提係市場正常情況之下
好似香港咁極端就要靠正苦拉返正